[圍堵中國] 美國防長馬蒂斯下周到訪印尼越南加強軍事合作

21-01-2018

美國國防部長馬蒂斯周日開始展開他為期一周的亞洲訪問，出訪印尼和越南兩國，在面對中國實力崛起競爭力迅速增強的國際背景下，美國希望強化與這兩個亞太國家在軍事方面合作。
據法新社報道，馬蒂斯向隨同其訪問的記者表示，“我們分享太平洋，這個以和平命名的大洋應該保持其和平，讓所有使用和和生活在這裡的國家都興旺發展“。
印尼地處印度洋和太平洋，馬蒂斯預定於周一晚上當地時間7點抵達印尼首都雅加達，周二他將會見印尼總統佐科威Joko Widodo和國防部長賴米澤德·賴卡杜Ryamizard Ryacudu，會談兩國的海軍合作。
在越南，馬蒂斯希望與越南交換在南中國海的海上自由航行議題，北京正在利用在有爭議島嶼的軍事化增強其在該海域的主導地位。
華盛頓批評中國和俄羅斯通過軍事現代感，施壓恐嚇鄰國，美國希望體現出與其的不同。

馬蒂斯向記者表示，美國強調尊重亞洲國家的主權，相信任何人都不能把自己的強權施加於別國的經濟、外交和安全決策上。”